解释器模式
-------------------

![img.png](assets/img.png)

# 解释器模式定义
解释器模式（Interpreter Pattern）提供了评估语言的语法或表达式的方式，它属于行为型模式。这种模式实现了一个表达式接口，用于用代码解释执行语言或表达式。这种模式被用在 SQL 解析、符号处理引擎等。

# 模式UML图
![img.png](assets/img_1.png)

# 适用场景
其中的思想是：如果一种特定类型的问题发生的频率足够高，那么可能就值得将该问题的各个实例表述为一个简单语言中的句子。这样就可以定义一个语言的文法表示，并根据此文法编写一个解释器，这个解释器使用该文法规则和文法属性来解释语言中的句子，并可以通过解释器模式的类来处理相关问题。

# 结构

[//]: # (1. 文法分析表（GrammarTable）：经由文法转换来的分析表，用于指导如何分步进行语法分析。)

[//]: # (2. 词法分析（Segment）：接受一个字符串，将其改写成单词流。)

[//]: # (3. 语法分析（Parser）：接受一个单词流，将其改写为语法树。)

[//]: # (4. 访问者（Visitor）：接受一个语法树，遍历并按照节点的文法属性，匹配要使用的表达式。)

[//]: # (5. 表达式（Expression）：解释器模式类，解释单一文法节点的结果，并返回到访问者中。)

如果我们抛弃复杂的上层结构，只从解释器本身来讨论，其结构可以类似于这样：
1. 抽象表达式（Expression）：解释器模式类，解释单一文法节点的结果，并返回到访问者中。
2. 非终结符表达式（TerminalExpression）：解释器实现类，对可以继续分解的表达式进行进一步分解，调用相关的下级表达式类。
3. 终结符表达式（Non-TerminalExpression）：解释器实现类，直接解释不可继续分解的子表达式，并返回解释结果。
之所以简化的结构可以与上面的复杂结构达到类似效果，是因为解释器可以在表达式这一层集成语法分析、访问者、解释执行这三种功能。但是这种集成对于自动分析来说不够友好。

# 优点
1. 可扩展性比较好，灵活。
2. 增加了新的解释表达式的方式。
3. 易于实现简单文法。

# 缺点
1. 可利用场景比较少。
2. 对于复杂的文法比较难维护。 （错误的文法会引发bug，并且这样的bug排查比较困难）
3. 解释器模式会引起类膨胀。 （随着文法分支的增加，类/处理逻辑增加的速度会比文法条目增加的速度更快，能力越强的文法分析工具越是如此）
4. 解释器模式采用递归调用方法。（有栈溢出风险）

另一个不直观的缺点是，由于解释器模式的适用场景较少，而且如果有需要的话，现成的工具也比较多；手动编写工时长，也可能造成很多错误。可以仅仅了解其原理，便于正确使用各类解释工具，而不用手动编写一个非常完善的代码。

# 模式扩展
1. 解释器+访问者

   能力等价于 解释器+观察者

   需要在访问节点的时候，主动编写访问/处理分支的逻辑
2. 解释器+观察者

   能力等价于 解释器+访问者

   观察者可以编写通用的节点访问代码，但是需要在访问节点前和访问节点后，根据被访问节点的状态（也可以叫做上下文）确定处理逻辑。
3. 解释器+策略

   适用于分支不多的简易的语言，比如简单的四则运算、汇编语言的解释执行、kv数据库基本操作等。

   例如数学表达式转逆波兰式后，就可以基于策略模式编写处理逻辑。